\documentclass[12pt,a4paper]{book}
\usepackage[german]{babel}
%\usepackage{isolatin1}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ulem}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{verbatim}
%Vielleicht ganz gut, wenn wir die öffentlichen Versionen nicht einfach
%so rausdonnern, sondern einfach "Entwurf" reinschreiben ...

\usepackage[dvips,german,all,light]{draftcopy}

\pagestyle{headings}
\addtolength{\textheight}{2cm}
\makeindex
\setcounter{secnumdepth}{3}

% force european A4 paper format
\setlength{\textwidth}{15.2cm}     % width of main text
\setlength{\textheight}{23.5cm}    % height of main text
\setlength{\topmargin}{-1in}     % Subtract default offset
\addtolength{\topmargin}{2.2cm}    % Topmargin
\setlength{\topskip}{0pt}        % between header and text
%\setlength{\headheight}{0.0in}   % no header
%\setlength{\headsep}{0.0in}      %
\setlength{\oddsidemargin}{-1in}   % Subtract default offset
\addtolength{\oddsidemargin}{2.2cm}  % odd page left margin
\setlength{\evensidemargin}{-1in}  % Subtract default offset
\addtolength{\evensidemargin}{2.2cm} % odd page left margin

\pagenumbering{arabic}







